{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le mouvement littéraire mettant l'accent sur l'irrationnel et l'imagination?",
            "TrueAnswer": "Romantisme",
            "FalseAnswer": [
              "Réalisme",
              "Naturalisme",
              "Modernisme"
            ],
            "Explanation": "Le romantisme, prédominant au début du XIXe siècle, valorisait l'émotion, la nature et le surnaturel, rejetant souvent le rationalisme et l'ordre des Lumières."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'Ainsi parlait Zarathoustra'?",
            "TrueAnswer": "Friedrich Nietzsche",
            "FalseAnswer": [
              "Franz Kafka",
              "Jean-Paul Sartre",
              "Arthur Schopenhauer"
            ],
            "Explanation": "Le roman philosophique de Nietzsche explore le concept du retour éternel et du 'surhomme', influençant la pensée existentialiste et postmoderne."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire a introduit le concept de l''Ubermensch'?",
            "TrueAnswer": "Ainsi parlait Zarathoustra",
            "FalseAnswer": [
              "Crime et Châtiment",
              "Candide",
              "Siddhartha"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Ainsi parlait Zarathoustra', Nietzsche présente l'idée de l''Ubermensch' comme un individu transcendantal créant ses propres valeurs et donnant un sens à un monde sans dieu."
          },
          {
            "Question": "Les idées de quel philosophe ont fortement influencé 'L'Étranger' d'Albert Camus?",
            "TrueAnswer": "Friedrich Nietzsche",
            "FalseAnswer": [
              "Jean-Paul Sartre",
              "Albert Einstein",
              "Immanuel Kant"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste de Camus, Meursault, incarne des aspects de la philosophie de Nietzsche, en particulier le rejet de la morale traditionnelle et l'acceptation de la vérité subjective."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre est souvent associée au concept de 'l'absurde' en littérature?",
            "TrueAnswer": "Le Mythe de Sisyphe",
            "FalseAnswer": [
              "L'Attrape-cœurs",
              "Orgueil et Préjugés",
              "Gatsby le Magnifique"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Le Mythe de Sisyphe', Camus explore l'absurdité de l'existence humaine et la lutte pour trouver un sens dans un monde apparemment dépourvu de sens."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman philosophique 'L'Étranger'?",
            "TrueAnswer": "Albert Camus",
            "FalseAnswer": [
              "Jean-Paul Sartre",
              "Franz Kafka",
              "Søren Kierkegaard"
            ],
            "Explanation": "Camus, philosophe existentialiste, a créé 'L'Étranger' pour illustrer l'absurdité et l'imprévisibilité de l'existence humaine."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure littéraire est connue pour le concept du 'retour éternel'?",
            "TrueAnswer": "Friedrich Nietzsche",
            "FalseAnswer": [
              "Søren Kierkegaard",
              "Baruch Spinoza",
              "Martin Heidegger"
            ],
            "Explanation": "Le concept de 'retour éternel' de Nietzsche suggère que tout se répète à l'infini, soulignant la signification des actions individuelles."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman philosophique 'La Nausée'?",
            "TrueAnswer": "Jean-Paul Sartre",
            "FalseAnswer": [
              "Albert Camus",
              "Albert Einstein",
              "Fyodor Dostoïevski"
            ],
            "Explanation": "'La Nausée', de Sartre, explore des thèmes existentialistes, plongeant dans l'expérience du protagoniste face à l'absurdité et à la contingence de l'existence."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe est associé à l'idée du 'saut existentiel'?",
            "TrueAnswer": "Søren Kierkegaard",
            "FalseAnswer": [
              "Martin Heidegger",
              "Jean-Paul Sartre",
              "Immanuel Kant"
            ],
            "Explanation": "La notion de saut existentiel de Kierkegaard implique le choix radical d'un individu d'embrasser la foi et de confronter le désespoir existentiel."
          },
          {
            "Question": "À quoi est associé le concept de la 'tâche de Sisyphe'?",
            "TrueAnswer": "Absurdisme",
            "FalseAnswer": [
              "Rationalisme",
              "Empirisme",
              "Déterminisme"
            ],
            "Explanation": "La 'tâche de Sisyphe' incarne la futilité et la répétition des efforts humains, correspondant au concept philosophique de l'absurdisme."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman 'La Peur et le Tremblement'?",
            "TrueAnswer": "Søren Kierkegaard",
            "FalseAnswer": [
              "Friedrich Nietzsche",
              "Blaise Pascal",
              "Albert Camus"
            ],
            "Explanation": "Kierkegaard explore les implications éthiques et religieuses de la volonté d'Abraham de sacrifier son fils Isaac, dans 'La Peur et le Tremblement'."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure littéraire est connue pour le concept du 'double' en littérature?",
            "TrueAnswer": "Fyodor Dostoïevski",
            "FalseAnswer": [
              "Gabriel García Márquez",
              "Léon Tolstoï",
              "Edgar Allan Poe"
            ],
            "Explanation": "L'exploration par Dostoïevski de la dualité de la nature humaine et du 'double' est largement présente dans des œuvres comme 'Le Double' et 'Crime et Châtiment'."
          },
          {
            "Question": "Qui est le partisan du concept de 'volonté de puissance'?",
            "TrueAnswer": "Friedrich Nietzsche",
            "FalseAnswer": [
              "Søren Kierkegaard",
              "Jean-Paul Sartre",
              "Albert Camus"
            ],
            "Explanation": "La théorie de la 'volonté de puissance' de Nietzsche affirme la force motrice de l'existence humaine et la poursuite des objectifs personnels et de l'autorité."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire est associée à l'angoisse existentielle?",
            "TrueAnswer": "La Nausée",
            "FalseAnswer": [
              "L'Étranger",
              "Le Procès",
              "La Métamorphose"
            ],
            "Explanation": "'La Nausée' de Sartre encapsule le sentiment accablant d'angoisse existentielle du protagoniste et l'absurdité de la réalité."
          },
          {
            "Question": "Qui a introduit le concept de 'révolte' contre les conditions absurdes de l'existence?",
            "TrueAnswer": "Albert Camus",
            "FalseAnswer": [
              "Fyodor Dostoïevski",
              "Søren Kierkegaard",
              "Jean-Paul Sartre"
            ],
            "Explanation": "La philosophie de Camus prône la défiance et la rébellion contre l'absurdité et les injustices du monde pour affirmer son existence."
          },
          {
            "Question": "Les idées de quel philosophe résonnent avec les thèmes des 'Frères Karamazov'?",
            "TrueAnswer": "Fyodor Dostoïevski",
            "FalseAnswer": [
              "Franz Kafka",
              "Søren Kierkegaard",
              "Albert Camus"
            ],
            "Explanation": "Dostoïevski explore les dilemmes existentiels et moraux, tels que la foi, la liberté et le conflit inhérent entre le bien et le mal, dans 'Les Frères Karamazov'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}